匿名官員稱美國內閣曾考慮把特朗普趕下台

匿名官員稱美國內閣曾考慮把特朗普趕下台

一名匿名高級官員在《紐約時報》(The New York Times)發表文章，稱美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)的內閣成員因為特朗普的「不穩定」曾討論利用憲法手段把特朗普提前趕下台的可能。

在一封罕見的匿名觀點文章中，這名官員表示，有「早期傳言」稱內閣成員曾考慮援引美國憲法第25條修正案，啟動一個允許內閣官員要求國會罷免總統的複雜程序。但內閣成員最終決定不走這條路，因為這可能引起憲法危機。

那篇文章的作者表示，然而，由於擔心總統「是非不分」，很多高級官員正在努力「阻止他的一部分議程和他最糟糕的傾向」。

這位官員寫道：「我們希望這屆政府能夠成功，並且認為這屆政府的很多政策已經讓美國變得更安全和更繁榮。但我們認為，我們首先是對這個國家負責，而總統仍在以一種不利於我們國家健康的方式行事。」

「這就是為何許多特朗普任命的官員發誓要盡我們所能維護我們的民主制度，同時阻止特朗普的那些更錯誤的衝動，直到他下台。」

特朗普猛烈抨擊這些說法，稱發表這篇觀點文章是一種「恥辱」。白宮新聞秘書薩拉•桑德斯(Sarah Sanders)呼籲這篇文章的作者辭職，並稱這位作者是「懦夫」。

《華盛頓郵報》(Washington Post)資深記者鮑勃•伍德沃德(Bob Woodward)以批判性眼光審視特朗普的著作《恐懼：特朗普在白宮》(Fear: Trump in the White House)將在這篇文章發布後數日面世。當年，伍德沃德與卡爾•伯恩斯坦(Carl Bernstein)的共同報導曾在一定程度上促使時任美國總統理查德•尼克松(Richard Nixon)辭職。

匿名，然後Times反侵侵

公信力為零

總統先係elected，下面所有人都係打工
點樣趕落台
即係有人想暗殺總統，俾副總統上?
咁就係國家安全問題啦

匿名官員曾勸侵侵連任

我覺得係應該要公開佢個名呀
同政變有咩分別

匿名官員更指中國及紐約時報或成大贏家

又要出黎講野又要匿名
出得黎發言就係想人地聽你信你講野架啦
匿名,消息人士,有情報

因為特朗普的「不穩定」??

明明就GREAT AGAIN

fake news 真係好無聊

匿名官員稱美國內閣曾考慮永續特朗普

做咩無人推
係美國搞到好大喎
nytimes已經反侵反到痴左線

第二十五修正案第四款

花生台連日郁特朗普
顛狗陳士齊更加話共和黨無好人
明顯飯民就係美國民主黨的狗

邊個郁特朗普直接當係飯民

開名未

中国又贏

作新聞作到冇野好作？

匿名都可以拎出黎講，人地無得追究
係咪好似綁匪咁係報紙剪啲字出黎

啲小鎮小報唔理你， NY times 都好似東方蘋果咁，食得屎咯

兩年前話fake news都冇人信
而家 唔信果啲應該係智障

匿名寫信話trump屌過幼女唔知會唔會報

US個邊有咩媒體係正常少少睇得過

同天津爆炸話其實想做瓜習近平類似